---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 20 – Cyber Security Incident Response Team
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft  wp-image-3314\" src=\"/binary/2017/04/csirt-300x193.png\"
  alt=\"\" width=\"198\" height=\"140\" />\r\n\r\nTentokrát jsme zavítali do kanceláří
  <a href=\"https://www.nic.cz/\">CZ.NIC</a>, kde sídlí národní <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/CSIRT.CZ\">CSIRT</a>
  tým. Se Zuzkou Duračinskou a Pavlem Baštou jsme si povídali o tom, jakou roli hraje
  CSIRT tým v České Republice a v čem nám ostatním může pomoci.\r\n\r\nV rámci rozhovoru
  jsme narazili na novou evropskou směrnici GDPR, novelu zákona o kybernetické bezpečnosti
  a spoustu dalších zajímavých věcí.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3313
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3313
aliases:
    - /?p=3313
date: '2017-04-26 20:21:25 +0200'
date_gmt: '2017-04-26 19:21:25 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- security
comments: []
---
<p><img class="alignleft  wp-image-3314" src="/binary/2017/04/csirt-300x193.png" alt="" width="198" height="140" /></p>
<p>Tentokrát jsme zavítali do kanceláří <a href="https://www.nic.cz/">CZ.NIC</a>, kde sídlí národní <a href="https://cs.wikipedia.org/wiki/CSIRT.CZ">CSIRT</a> tým. Se Zuzkou Duračinskou a Pavlem Baštou jsme si povídali o tom, jakou roli hraje CSIRT tým v České Republice a v čem nám ostatním může pomoci.</p>
<p>V rámci rozhovoru jsme narazili na novou evropskou směrnici GDPR, novelu zákona o kybernetické bezpečnosti a spoustu dalších zajímavých věcí.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3313"></a></p>
<p>Tento díl provázela řada peripetií - původně jsme jej natáčeli už v prosinci 2016, ale díky řadě zvláštní okolností se nám podařilo přijít o datové nahrávky. Petrovo přiznání je součástí tohoto dílu :) ... možná i proto se začátek dnešního dílu nese ve veselém duchu.</p>
<p>Moc děkujeme Pavlovi a Zuzce za shovívavost - osobně jsem čekal, že nás s druhým natáčením pošlou tam, kde slunce nesvítí.</p>
<p><em>Poznámka: zvuk tohoto dílu je v maličko horší kvalitě, protože jsme museli použít zvuk ze záložního všesměrového mikrofonu.</em></p>
<p><strong>Kompletní obsah zde: </strong><a href="https://kafemlejnek.tv/dil-20-cyber-security-incident-response-team/">https://kafemlejnek.tv/dil-20-cyber-security-incident-response-team/</a></p>
<h4><strong>Zdroje</strong></h4>
<ul>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR</a> (<a href="http://ec.europa.eu/justice/data-protection/reform/index_en.htm">oficiální stránka</a>)</li>
<li><a href="http://www.zive.cz/bleskovky/sitova-uloziste-wd-obsahuji-pres-80-chyb-utocnikum-k-plnemu-pristupu-staci-podvrzene-cookies/sc-4-a-186523/default.aspx">zranitelnosti Western Digital síťových disků</a></li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=1m56s">Představení hostů a uskupení CSIRT?</a> 1:56</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=3m47s">Úloha CSIRTu - především koordinace, prevence a vzdělávání?</a> 3:47</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=5m23s">CSIR obecný název pro týmy zabývající se bezpečností - včetně soukromých společností, vendorů atp.</a> 5:23</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=6m23s">ukázkový příběh z minulosti poskytovatele ADSL a útoku na jeho routery</a> 6:23</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=7m35s">spolupráce mezi CSIRTy (FIRST, TF-CSIRT)</a> 7:35</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=9m50s">jak dalece je otevřená spolupráce CSIRT týmů v oblastí nástrojů?</a> 9:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=14m07s">scany IP rozsahů a zranitelných adres (heartbleed, local session poisoning)</a> 14:07</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=16m06s">jak postupovat když objevíte novou zranitelnost</a> 16:06</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=20m30s">legislativní změny v EU - GDPR</a> 20:30</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=25m37s">novela zákona o kybernetické bezpečnosti</a> 25:37</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=28m07s">vztah CSIRT a státu</a> 28:07</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=33m54s">byli jste svědky v nedávné době nějakých zajímavých útoků?</a> 33:54</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=36m13s">spolupráce s bezpečnostními složkami</a> 36:13</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=41m09s">v jakých případech má smysl, aby vás společnost postižená útokem oslovila?</a> 41:09</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J5CFRw42zpA&amp;t=45m06s">a jedna filozofická na závěr: co si myslíte, že jsou v současné době největší hrozby internetu a jakým směrem se budou hrozby vyvíjet?</a> 45:06</li>
</ol>
